\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage{bold-extra}
    \usepackage{comment}
 %   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
%    \fancyfoot[R]{pierre.wulles@etu.univ-grenoble-alpes.fr}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(34,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){34}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}}
                             \end{picture}}\smallbreak}


    \newcommand\defi{\bfseries{\scshape{Définition \;}}}
    \newcommand\encadre[1]{\fbox{\begin{minipage}{0.96\linewidth}#1\end{minipage}}}
    \newcommand\ligne{\begin{center}\line(1,0){250}\end{center}}
    \newenvironment{solution}{\begin{center}\begin{itshape}}{\end{itshape}\end{center}}
    \newenvironment{question}{\ignorespaces}{}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
    
%        \newtheorem{question}{}

% pour ne pas afficher les solutions
        %\excludecomment{solution}
        %\excludecomment{question}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{DI: Masse d'un solide}}}
\end{center}
\surl{Classe:} T RIC MF \qquad \surl{Durée:} 1 heure + 15 minutes d'oral\\[1mm]
\encadre{\surl{Énoncé:} Comment déterminer la \textbf{masse} d'un object qui se trouve dans la salle ?}
\[\includegraphics[scale=0.44]{roberval.jpg}\]

\q{1} Quelle est la différence entre le poids et la masse ? 
\quadri{2}
\q{0} Que représente l'image précédente ? Que savez vous sur cet objet ? 
\quadri{2}
\q{0} Choisissez un objet dans la salle, qui soit quand même assez lourd et déterminer une méthode pour le peser \textbf{sans balance} (sinon ça serait trop facile !). Faites un schéma.
\quadri{5}
\q{0} Demander au professeur le matériel qui sera nécessaire et réaliser l'expérience. Appeler le professeur pour lui montrer.\\
\q{0} Rendez compte de votre mesure.
\quadri{5}
\q{0} Prenez le temps de rédiger un court exposé de vos résultats que vous présenterez à la classe. Vous répondrez à la problématique initiale et expliquerez clairement la méthode utilisée. Les schémas seront grandement appréciés.



%\[\includegraphics[scale=0.1]{porte.jpg}\]
\end{document}
